UCLA驚天研究：衰老或許可逆

美國加州大學洛杉磯分校（UCLA）的科學家們展開一項研究，希望能讓胸腺（人體初級淋巴器官，隨年齡增長而萎縮）再生，但他們後來全都嚇傻了，因為結果顯示衰老或許是可逆的。

據《福斯新聞》報導，該研究刊登在頂級科學期刊《自然》（Nature），受試者們服用了一種生長激素和兩種糖尿病藥物的混合藥品，主要是測試生長激素是否可讓對免疫機制至關重要的胸腺組織再度生長，但該激素同時也會導致糖尿病，所以才要搭配糖尿病藥物。

然而，受試者們不僅免疫系統逐漸恢復活力，連透過分析生物體DNA化學變化來衡量衰老狀況的表觀遺傳時鐘（epigenetic clock，衰老時鐘）都平均減少了2.5年。

進行該研究的科學家對結果感到震驚，UCLA研究員霍瓦斯（Steve Horvath）表示，他原本預計衰老時鐘會放慢，但不會到逆轉的程度，如今卻像走進了未來世界。霍瓦斯用4種不同的測量方法研究了每位受試者的衰老時鐘，結果都有明顯的逆轉。

不過，科學家也強調，這項研究結果只是初步的，因為受試者僅有9名，也沒有任何對照組，但如未來能夠再次證實研究結果，那麼對醫療保健和高齡化社會的影響可能是巨大的。

霍瓦斯表示，6名受試者在測試完畢的6個月後提供了血液樣本，檢驗後發現效果仍然保持不變，因此他對未來的研究保持樂觀態度。目前科學家正在計劃一項更大規模的研究，參與者的年齡、性別和種族會更多樣化。另外，研究中採用的3種藥物目前正在獨立測試，以確定其單一的具體效果。

抗衰老=延長壽命
咁地球人口咪愈黎愈多？

200歲中出20歲

60歲中年不是夢

窮人無分, 又係有錢人福利

反轉

痴撚線
娶林志玲果個真係有投資眼光
變返廿歲 日日俾佢搾乾都似

家誠哥可以永生了

維尼
供樓供500年不是夢

放心

呢個係有錢人專利

何況你d窮撚要咁長命做乜？

可以永遠翻工

見現代人類平均生育率低左
班蜥蜴人玩完女權, 又來玩新嘢

可以供一百年樓

誠仔一早用緊

地產商：
班奴隸又多20年可以供樓
可以再賣貴D

你養隻狗你見佢老都想換返隻後生d既狗養啦

可唔可以快d死但無咁多病痛

秦始皇幾千年後終於搵到長生不老藥

In time

新世界秩序 優生學
世界少一半人口

支那印度黑人同蛔生少啲人地球根本好多位

窮人畀都唔想200歲